\documentclass[a4paper,oneside,12pt,parskip=full-,pagesize,headlines=1,bibliography=totoc,listof=totoc,numbers=noenddot]{scrartcl}
\usepackage{calc}
\usepackage[pdftex,a4paper,top=2.5cm,bottom=2.5cm,left=3cm,right=2.5cm,head=1.0cm,headsep=1.0cm,footskip=1.2cm,marginparwidth=1.5cm,marginparsep=0.5cm]{geometry}
%showframe

%Für die Seitenzahlen Spaltenbreite in Verzeichnissen
\makeatletter% --> De-TeX-FAQ
\renewcommand*{\@pnumwidth}{3em}
\makeatother% --> \makeatletter

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{amsmath,amssymb}

% \usepackage{bera}
% \usepackage{lmodern}
% 
% 
% \renewcommand\rmdefault{fve}
% \renewcommand\sfdefault{fvs}
% \renewcommand\ttdefault{fvm}

\usepackage{lmodern,times,helvet}
\renewcommand\rmdefault{ptm}
\renewcommand\sfdefault{phv}
\renewcommand\ttdefault{lmtt}

%\usepackage[ngerman]{translator}

%\usepackage{selinput}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=true,kerning=true]{microtype}
\usepackage{csquotes}
%\usepackage{mathptmx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{caption,scrlayer-scrpage}
\usepackage{nameref}
\usepackage[ngerman]{varioref}
\usepackage{graphicx,pict2e}
\usepackage{tabularx,colortbl,booktabs,xcolor,multirow}
\usepackage{setspace,xspace}
\usepackage{ragged2e,everysel}
\usepackage[obeyspaces,spaces,allowmove]{url}
\usepackage{diagbox}
%% Define a new 'leo' style for the package that will use a smaller font.
\makeatletter
\def\url@leostyle{%
\@ifundefined{selectfont}{\def\UrlFont{\sf}}{\def\UrlFont{\small\ttfamily}}}
\makeatother
%% Now actually use the newly defined style.
\urlstyle{leo}
\usepackage[binary-units,output-decimal-marker={,}]{siunitx}
% \usepackage{fontawesome,marvosym,pifont} %Für Symbole \ding{<Nummer>}
\usepackage{DejaVuSerif}
\usepackage{eurosym} %Euro-Zeichen \EUR{60} -> 60 €

% for listings
\usepackage{listings}

\lstset{%
    language=C,%
    %
    % Farben, diktengleiche Schrift
    backgroundcolor={\color{white}},
    basicstyle=\footnotesize\ttfamily,
    keywordstyle=\bfseries\color{green!40!black},
    commentstyle=\itshape\color{purple!40!black},
    identifierstyle=\color{blue},
    stringstyle=\color{orange},
    %
    % Zeilenumbrüche aktivieren, Leerzeichen nicht hervorheben
    breaklines=true,%
    showstringspaces=false,%
    % 
    % Listing-Caption oberhalb (top)
    captionpos=t,%
    % 
    % Listing einrahmen
    frame=single,%
    rulecolor={\color{black}},%
    % 
    % winzige Zeilennummern links
    numbers=left,%
    numberstyle={\tiny\color{black}}%
}


\newcommand{\glosinfo}{\textsuperscript{\Info}\xspace}
\usepackage[acronyms,toc]{glossaries}
\makeglossaries
\loadglsentries{glossdata0.txt}
%\setglossarystyle{long3colheader}
\setacronymstyle{long-short}

% Keine "`Schusterjungen"'
\clubpenalty = 10000
% Keine "`Hurenkinder"'
\widowpenalty = 10000 \displaywidowpenalty = 10000

\usepackage[backend=biber,sorting=anyt,style=alphabetic]{biblatex}
\defbibheading{de}{\section*{Literatur- und Quellenverzeichnis}}
\addbibresource{literatur.bib}

\graphicspath{{Bilder/}}

\onehalfspacing
%\doublespacing
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot
\ohead{\fontshape{n}\selectfont\thepage}




% Festlegen des Seitenstils
% plain wird umdefiniert, sodass keine Kopf- und Fußzeilen ausgegeben werden
% Kopf- und Fußzeilen werden gelöscht

\newcolumntype{M}[1]{>{\centering\arraybackslash}m{#1}}
\newcolumntype{V}[1]{!{\centering\arraybackslash\vrule width #1}} %Spaltentyp für beliebige vertikale Linienbreiten.
\newcolumntype{Y}{>{\centering\arraybackslash}X} %Für tabularx Umgebung eine Zentrierte Ausrichtung.
\newcolumntype{\ltab}{\raggedright\arraybackslash} %Tabellenabschnitt linksbündig
\newcolumntype{\ctab}{\centering\arraybackslash} %Tabellenabschnitt zentriert
\newcolumntype{\rtab}{\raggedleft\arraybackslash} %Tabellenabschnitt rechtsbündig

\newcommand\iitem[1]{\begin{itemize}[nosep] \item #1 \end{itemize}}

%Titel Eingabe!!
\newcommand{\titel}{Entwicklung eines Konzepts für ein Knowledge-Base System der TRITUM GmbH}

% Datum der Erstellung
\date{Februar 2019} 

% Autor/en
\author{Falko Linke}

%Kurze Kommandos für diverse Phrasen
\newcommand{\zB}{\mbox{z.\,B.}\xspace}

%Falls ein Wort anders getrennt wird als es LaTeX zu trennen vermag
\hyphenation{}

%PDF-Metadaten ohne Verwendung von hyperref
\pdfinfo{
	/Title (Entwicklung eines Konzepts für ein Knowledge-Base System der TRITUM GmbH)
	/Author (Falko Linke)
	/Subject ()
	/Keywords ()
}

%Hier sind Farben Definiert wurden
\definecolor{gray70}{gray}{0.7}
\definecolor{gray80}{gray}{0.8}
\definecolor{gray90}{gray}{0.9}

\newcounter{tocpages}

\begin{document}


\begin{titlepage}
\begin{center}
\fontsize{24.88}{30}\selectfont\textbf{\titel}

\large
\vspace{1cm}
\begin{tabular}{rm{6cm}}
Projektarbeit: & IV\
\\
vorgelegt am: & 22. Februar 2019 \\ \\
von: &  Falko Linke\\
	~ & Staufenbergstraße 34\\
	~ & 07747 Jena\\ \\
Matrikelnummer: & G160146PI\\ \\
DH Campus: & Gera \\ \\
Studienbereich: & Technik \\ \\
Studiengang: & Praktische Informatik \\ \\
Kurs: & PI16 \\ \\
Ausbildungsstätte: & TRITUM GmbH \\ 
    ~ & Hermann-Pistor-Straße 33a \\
    ~ & 07745 Jena\\ \\
Betreuer Praxisbetrieb: & Björn Jacob\\ \\
\end{tabular}
\end{center}
\end{titlepage}

{\clearscrheadfoot
	\include{typokonvention}
}
\pagenumbering{Roman}
\begin{spacing}{1.6}
\tableofcontents
\clearpage

% \lstlistoflistings
\clearpage
\listoffigures
\clearpage
\include{src/Abkuerzungsverzeichnis}
% \printglossary[type=acronym,style=long3colheader,title=Abkürzungsverzeichnis]
% \setcounter{table}{0}
\clearpage

\setcounter{tocpages}{\value{page}}\pagenumbering{arabic}

%Hier werden die Kapitel Inkludiert

 
\include{src/Einleitung}

\include{src/Anforderungen}

\include{src/Konzeption}

\include{src/OpenSourceDataLake}

\include{src/Fazit}

\clearpage

\end{spacing}

%Hier beginnt die römische Nummerierung wieder, gefolgt von Literatur- und Quellenverzeichnis sowie Anhang und ehrenwörtliche Erklärung
\pagenumbering{Roman}\setcounter{page}{\value{tocpages}}

{\RaggedRight\printbibliography[heading=de]} \addcontentsline{toc}{section}{Literatur- und Quellenverzeichnis}

\clearpage
\appendix
\include{src/Anhang}

\clearpage
\printglossary[type=main,style=long3colheader]
\clearpage
\section*{Ehrenwörtliche Erklärung} \addcontentsline{toc}{section}{Ehrenwörtliche Erklärung}
Ich erkläre hiermit ehrenwörtlich,
\begin{enumerate}
\item dass ich meine Projektarbeit mit dem Thema: 
\begin{quote}
	\titel
\end{quote}
ohne fremde Hilfe angefertigt habe,
\item    dass ich die Übernahme wörtlicher Zitate aus der Literatur sowie die Verwendung der Gedanken anderer Autoren an den entsprechenden Stellen innerhalb der Arbeit gekennzeichnet habe und
\item    dass ich meine Projektarbeit bei keiner anderen Prüfung vorgelegt habe.
\end{enumerate}
\mbox{\RaggedRight Ich bin mir bewusst, dass eine falsche Erklärung rechtliche Folgen haben wird.}

\vspace{1.5cm}
\begin{tabularx}{\linewidth}{XX}
\rule{5cm}{0.5pt} & \rule{5cm}{0.5pt} \\
Ort, Datum & Unterschrift
\end{tabularx}
\end{document}

